{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_019856",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "불교중앙박물관"
    },
    "text": "仏教中央博物館\\n\nソウル特別市鍾路区郵政局路55(堅志洞45)\\n\n大韓仏教曹渓宗で設立され、2007年3月17日に開館した仏教専門博物館だ。 全国の各寺院では収蔵が難しい仏教文化財を保存し展示するために作られた。 地下3階に常設展示室と収蔵庫、保存処理室、学芸研究室、視聴覚室などを備えている。常設展示室は3室からなる。 第1展示室には釈迦牟尼仏と毘盧遮那仏をはじめ、彫刻と幀画、塔など22点が展示される。 第2展示室には多様な仏と菩薩など25点、第3展示室には人間の姿で世の中に現れた仏を形象化した作品など17点が展示される。収蔵施設も3つからなる。 第1収蔵庫には温度と湿度に敏感でない石造および瓦類、第2収蔵庫には金属および木材で作った仏像と工芸品、第3収蔵庫には絵画および戦績など紙本類が安置されている。首都圏で唯一の常設仏教専門博物館として2007年3月27日から5月24日まで「仏」というテーマで開館記念展を開いた。 ソウル特別市鍾路区堅志洞（チョンノグ·キョンジドン）の曹渓寺（チョゲサ）境内にある。",
    "QA": [
        {
            "question": "仏教中央博物館はどこにありますか？",
            "answer": "ソウル特別市鍾路区郵政局路55にあります。"
        },
        {
            "question": "仏教中央博物館はいつ開館しましたか？",
            "answer": "2007年3月17日に開館しました。"
        },
        {
            "question": "仏教中央博物館は何のために作られましたか？",
            "answer": "全国の各寺院では収蔵が難しい仏教文化財を保存し展示するために作られました。"
        },
        {
            "question": "仏教中央博物館の常設展示室は何室ありますか？",
            "answer": "常設展示室は3室あります。"
        },
        {
            "question": "仏教中央博物館の第1展示室には何が展示されていますか？",
            "answer": "第1展示室には釈迦牟尼仏と毘盧遮那仏をはじめ、彫刻と幀画、塔など22点が展示されています。"
        },
        {
            "question": "仏教中央博物館の第2展示室には何が展示されていますか？",
            "answer": "第2展示室には多様な仏と菩薩など25点が展示されています。"
        },
        {
            "question": "仏教中央博物館の第3展示室には何が展示されていますか？",
            "answer": "第3展示室には人間の姿で世の中に現れた仏を形象化した作品など17点が展示されています。"
        },
        {
            "question": "仏教中央博物館の収蔵庫は何室ありますか？",
            "answer": "収蔵庫は3室あります。"
        },
        {
            "question": "仏教中央博物館の第1収蔵庫には何が収蔵されていますか？",
            "answer": "第1収蔵庫には温度と湿度に敏感でない石造および瓦類が収蔵されています。"
        },
        {
            "question": "仏教中央博物館の第2収蔵庫には何が収蔵されていますか？",
            "answer": "第2収蔵庫には金属および木材で作った仏像と工芸品が収蔵されています。"
        },
        {
            "question": "仏教中央博物館の第3収蔵庫には何が収蔵されていますか？",
            "answer": "第3収蔵庫には絵画および戦績など紙本類が収蔵されています。"
        },
        {
            "question": "仏教中央博物館で開催された記念展のテーマは何でしたか？",
            "answer": "開館記念展のテーマは「仏」というテーマでした。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 336,
        "QA": 458
    }
}